В1. Результат работы препроцессора в С++:

**1) Код на языке С++ без директив \#include, \#define, комментариев, и т.д.**

1.  объектный код

2.  созданный исполняемый файл

 

В2. Правильная последовательность сборки программы:

**1) Препроцессирование - компиляция - компоновка**

1.  Компиляция - препроцессирование - компоновка

2.  Компоновка - препроцессирование - компиляция

3.  Компиляция - препроцессирование - компоновка

 

В3. Что такое компилятор?

**1) Программа, превращающая исходный код, написанный на языке программирования,
в машинный код**

1.  Программа, подключающая используемые в проекте модули

2.  Программа, превращающая исходный код в исполняемый exe-файл

3.  Программа, связывающая воедино все объектные файлы проекта.

 

 

В4. Что делает компоновщик?

**1) Принимает на вход объектные модули и собирает их в исполняемый модуль**

1.  Переводит исходный код, написанный программистом, в объектные модули

2.  Подготавливает исходный код программы к процессу компиляции

3.  Собирает заголовочные файлы и файлы реализации в обеъктные модули

 

В5. На каком этапе сборки исходный код превращается в объектный код?

**1) На этапе компиляции**

1.  На этапе препроцессинга

2.  На этапе линковки

3.  На этапе компоновки

 

 

В6. На каком этапе сборки все объектные файлы проекта превращаются в исполняемый
файл?

1.  На этапе компиляции

2.  На этапе препроцессинга

**3) На этапе линковки**

 

В7. Выберите строку (или строки) c ошибкой:

*1: int a;*

*2: int b = 5;*

*3: int a = 10;*

*4: int c = a + b;*

*5: cout \<\< c;*

 

1.  1

2.  2

**3) 3**

1.  4

2.  5

3.  ошибок нет

 

 

 

В9. Выберите строку (или строки) на которую будет ругаться компилятор:

*1: int a = 10;*

*2: int b = 5;*

*3: int с;*

*4: int c = a + b;*

*5: cout \<\< c;*

 

1.  1

2.  2

3.  3

**4) 4**

1.  5

2.  ошибок нет

 

 

 

B12. У вас есть модуль temperature (файлы temperature.h, temperature.cpp),  и вы
хотите подключить его в проект (main.cpp). Каким образом это сделать?

1.  Добавить строку \#include “temperature.h” в функцию main() файла main.cpp,
    добавить файл temperature.cpp в сборку

**2) Добавить строку \#include “temperature.h” до объявления функции main()
файла main.cpp**, **добавить файл temperature.cpp в сборку**

1.  Добавить строку \#include \<temperature.h\> в функцию main() файла main.cpp,
    добавить файл temperature.cpp в сборку

2.  Добавить строку \#include \<temperature.h\> до объявления функции main()
    файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в сборку

 

B13. У вас есть модуль temperature (файлы temperature.h, temperature.cpp),  и вы
хотите подключить его в проект (main.cpp). Каким образом это сделать?

1.  Добавить строку \#include “temperature.cpp” до объявления функции main()
    файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в сборку

**2) Добавить строку \#include “temperature.h” до объявления функции main()
файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в сборку**

1.  Добавить строку \#include \<temperature.cpp\> до объявления функции main()
    файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в сборку

2.  Добавить строку \#include \<temperature.h\> до объявления функции main()
    файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в сборку

 

B14. У вас есть модуль temperature (файлы temperature.h, temperature.cpp),  и вы
хотите подключить его в проект (main.cpp). Каким образом это сделать?

1.  Добавить строки

\#include “temperature.h”

\#include “temperature.cpp”

до объявления функции main() файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в
сборку

**2) Добавить строку**

**\#include “temperature.h”**

**до объявления функции main() файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в
сборку**

1.  Добавить строки

\#include \<temperature.h\>

\#include \<temperature.cpp\>

до объявления функции main() файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в
сборку

1.  Добавить строку

\#include \<temperature.h\>

до объявления функции main() файла main.cpp, добавить файл temperature.cpp в
сборку

 

 

B15. Вы хотите подключить стандартную библиотеку для использования функции
assert. Какую строку нужно добавить до объявления функции main()?

**1) \#include \<cassert\>**

1.  \#include “cassert”

2.  \#include “cassert.h”

3.  \#include \<cassert.h\>

 

В17. Каким образом не допустить повторного включения модуля “temp.h” в единицу
трансляции?

**1) \#ifndef TEMP_H**

**\#define TEMP_H**

**// содержимое модуля**

**\#endif**

 

2​) \#ifdef TEMP_H

\#define TEMP_H

// содержимое модуля

\#endif

 

1.  \#ifndef TEMP_H

\#include TEMP_H

// содержимое модуля

\#endif

 

1.  \#ifdef TEMP_H

\#include TEMP_H

// содержимое модуля

\#endif

 

В18. Каким образом не допустить повторного включения модуля “temp.h”  в единицу
трансляции?

**1) \#ifndef TEMP_H**

**\#define TEMP_H**

**// содержимое модуля**

**\#endif**

 

2​) \#ifdef TEMP_H

\#define TEMP_H

\#endif

// содержимое модуля

 

1.  \#ifndef TEMP_H

// содержимое модуля

\#endif

 

1.  \#ifdef TEMP_H

\#include TEMP_H

\#endif

// содержимое модуля

 

В19. Каким образом не допустить повторного включения модуля “temp.h”  в единицу
трансляции?

**1) \#pragma once**

**// содержимое модуля**

 

2​) \#pragma once

// содержимое модуля

\#endif

 

3​) \#if

// содержимое модуля

\#pragma once

 

4​) \#pragma once

\#define

// содержимое модуля

 

B20. У вас есть файл “temp.h”, в котором перечисляются структуры и функции,
описанные в файле “temp.cpp”, а также основной файл проекта “main.cpp”. Что
нужно сделать, чтобы в модуле “main.cpp” использовать функции, реализация
которых описана в “temp.cpp”? Допустимо выбрать несколько вариантов ответа.

**1) В temp.сpp включить строку \#include “temp.h”**

**2) В main.сpp включить строку \#include “temp.h”**

1.  В temp.h включить строку \#include “temp.cpp”

2.  В main.сpp включить строку \#include “temp.cpp”

3.  В temp.cpp включить строку \#include “main.cpp”

4.  В temp.h включить строку \#include “main.cpp”

 

 

 

B21. Что нужно сделать, чтобы вынести следующую функцию в отдельный модуль?

Temperature convert (const Temperature& from, const Scale& to) {

if (from.scale == to) {

return from;

}

}

 

**1) В файле temp.h добавить строку**

**Temperature convert (const Temperature& from, const Scale& to);**

**2) В файле temp.cpp добавить строки**

**Temperature convert (const Temperature& from, const Scale& to) {**

\*\* if (from.scale == to) {\*\*

\*\* return from;\*\*

\*\* }\*\*

**}**

1.  В файле temp.cpp добавить строки

{

if (from.scale == to) {

return from;

}

}

1.  В файле temp.h добавить строки

Temperature convert (const Temperature& from, const Scale& to) {

if (from.scale == to) {

return from;

}

}

 

 

B22. Какой тип данных имеет возвращаемое значение функции?

double func (const int param1, char param2);

 

**1) double**

1.  int

2.  const

3.  char

4.  функция не возвращает значений

 

B23. Какой тип данных имеет возвращаемое значение функции?

void func (const int& param1, char param2);

 

**1) функция не возвращает значений**

1.  int&

2.  const

3.  char

 

В24. Какого типа должна быть переменная ret?

double div (float num, int den){

\__\_ ret;

// какой-то функционал

return ret;

}

 

**1) double**

1.  int

2.  float

3.  bool

 

B25. Для чего нужен макрос assert()?

1.  **Для проверки правильности сделанных программой вычислений**

2.  Для считывания данных из переменной

 

 

В26. Корректен ли следующий участок кода:

int a = 5;

int b = 10;

int c;

assert (c = a + b);

 

1.  Код корректен

**2) Код корректен, но вычисления в макросе assert() будут потеряны при сборке с
отключенной проверкой**

1.  Код некорректен, нельзя использовать оператор присваивания в макросе
    assert()

 

В27. Что произойдет, если выражение в макросе assert(a == b) окажется ложным?
Выберите все верные варианты ответа.

1.  программа продолжит работу

**2) программа прекратит работу**

1.  Сообщение об ошибке будет выведено в файл error.txt

2.  Сообщение об ошибке будет выведено в стандартный поток вывода

**5) Сообщение об ошибке будет выведено в стандартный поток вывода ошибок**

 

В28. Какую библиотеку нужно подключить для возможности использования стандартных
потоков ввода-вывода?

 

**1) iostream**

1.  istream

2.  istringstream

3.  sstream

 

 

 

В30 Какую библиотеку нужно подключить для возможности использования класса
istringstream?

 

1.  iostream

2.  istream

3.  istringstream

4.  **sstream**

 

B31 Выберите коректный вариант кода, с помощью которого можно превратить строку
“Hello world”  в поток и направить его в переменную k:

**1) istringstream in_k("Hello world");**

**in_k \>\> k;**

 

1.  in_k = istringstream ("Hello world");

in_k \>\> k;

 

1.  "Hello world" = istringstream (in_k) ;

in_k \>\> k;

 

1.  istringstream (in_k, "Hello world" ) ;

in_k \>\> k;

 

В32. Чем является in_k в данном коде?

istringstream in_k("Hello world");

 

**1) переменной-потоком ввода**

1.  стандартное обозначение оператора потока

2.  строкой, прикрепленной к потоку ввода

 
